\documentclass[
	12pt,				% tamanho da fonte
	openright,			% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
	oneside,			% para impressão em apenas um lado. Substitua por twoside para frente e verso
	a4paper,			% tamanho do papel. 
	english,			% idioma adicional para hifenização
	brazil				% o último idioma é o principal do documento
	]{abntex2}

% --- PACOTES BÁSICOS ---
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado no Cabeçalho
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}

% --- PACOTES DE CITAÇÕES ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT

% --- CONFIGURAÇÕES DE APARÊNCIA ---
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}
\hypersetup{
    pdftitle={Dossiê Estratégico IntraClinica}, 
    pdfauthor={Bruno},
    pdfsubject={Soberania Digital e Inteligência Clínica},
    pdfkeywords={Gestão Clínica, Soberania de Dados, Experiência Clínica Soberana (Ecossistema IntraClinica), IA Local},
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    citecolor=blue,
    filecolor=magenta,
    urlcolor=blue,
    bookmarksdepth=4
}

% --- DADOS DO TRABALHO ---
\titulo{Dossiê Estratégico IntraClinica:\\Soberania Digital e Excelência na Prática Médica (Experiência Clínica Soberana (Ecossistema IntraClinica))}
\autor{Ecossistema IntraClinica}
\local{São José do Rio Preto - SP}
\data{2026}
\instituicao{IntraClinica - Inovação e Curadoria Médica}
\tipotrabalho{Relatório Técnico}
\preambulo{Relatório técnico-estratégico apresentado à Diretoria Médica para fins de expansão de rede e definição de protocolos de curadoria para médicos parceiros.}

% --- CONFIGURAÇÕES DE PÁGINA ---
\makeatletter
\setlength{\parindent}{1.3cm}
\setlength{\parskip}{0.2cm}  
\makeatother

% --- INÍCIO DO DOCUMENTO ---
\begin{document}

\selectlanguage{brazil}
\frenchspacing 

% --- CAPA ---
\imprimircapa

% --- FOLHA DE ROSTO ---
\imprimirfolhaderosto

% --- RESUMO ---
\begin{resumo}
 O IntraClinica é um ecossistema de gestão clínica desenhado para priorizar a soberania de dados e a experiência do profissional de saúde (Experiência Clínica Soberana (Ecossistema IntraClinica)). Este dossiê detalha a arquitetura do sistema, fundamentada em tecnologias de código aberto e persistência local, visando mitigar a dependência de plataformas proprietárias. São abordados fluxos de uso-case, desde a recepção até o atendimento clínico monomanual, e a gestão inteligente de insumos via inteligência artificial local.
 
 \vspace{\onelineskip}
 \noindent
 \textbf{Palavras-chave}: Soberania de Dados. Gestão Clínica. Experiência Clínica Soberana (Ecossistema IntraClinica). Inteligência Artificial.
\end{resumo}

% --- SUMÁRIO ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage

% --- ELEMENTOS TEXTUAIS ---
\textual

\input{cap1_introducao.tex}
\input{cap2_visao_medx.tex}
\input{cap3_arquitetura.tex}
\input{cap4_casos_uso.tex}
\input{cap5_estoque_iam.tex}
\input{cap6_conclusao.tex}

% --- ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS ---
\postextual

\apendices
\input{apendice_a_diagramas.tex}

\end{document}
