\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{fancyhdr}

% Configurações de layout
\geometry{margin=2.5cm}
\definecolor{medblue}{RGB}{0, 102, 204}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=medblue, urlcolor=medblue}

% Estilo de títulos
\titleformat{\section}{\color{medblue}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{medblue}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}

% Cabeçalho e Rodapé
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Relatório de Arquitetura e Operação - IntraClinica}
\rhead{Confidencial}
\cfoot{\thepage}

\title{
    \vspace{2cm}
    \textbf{\Huge IntraClinica}\\
    \large Gestão Clínica Soberana e Excelência em Experiência Médica (plataformas legadas (como o MedX))\\
    \vspace{1cm}
    \Large Relatório Técnico-Operacional para Expansão e Curadoria
}
\author{Bruno \& Axi (AxiomaticDelirium)}
\date{Fevereiro de 2026}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\section{Visão Geral: O Compromisso IntraClinica}
O IntraClinica foi concebido não apenas como uma ferramenta administrativa, mas como um \textbf{organismo de suporte à decisão médica}. Em um cenário onde a dependência de plataformas externas compromete a soberania dos dados e a agilidade do atendimento, o IntraClinica propõe uma infraestrutura resiliente, centrada na \textbf{Experiência Médica (plataformas legadas (como o MedX))}.

Nossa missão é devolver ao médico o controle aprimorado sobre o seu fluxo de trabalho, garantindo que a tecnologia atue como um multiplicador de força, e não como uma barreira burocrática.

\section{Fluxos de Uso e Jornada do Paciente (plataformas legadas (como o MedX))}

\subsection{Recepção e Triagem Inteligente}
O fluxo de entrada foi otimizado para reduzir a fricção no primeiro contato.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Uso Prático:} Identificação rápida via dados demográficos integrados.
    \item \textbf{Diferencial plataformas legadas (como o MedX):} A recepção opera com permissões granulares, protegendo a intimidade do prontuário enquanto garante eficiência no agendamento.
\end{itemize}

\subsection{Atendimento Clínico e Prontuário Soberano}
O coração da plataforma é o prontuário eletrônico, desenhado com foco no \textit{deep work} médico.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Uso Prático:} Registro de evoluções, prescrições e solicitações de exames com interface limpa e intuitiva.
    \item \textbf{Diferencial plataformas legadas (como o MedX):} Implementação da "Regra de Uma Mão" para tablets, permitindo que o médico realize consultas sem que a interface se torne um obstáculo físico. Os dados são persistidos localmente e sincronizados em tempo real, garantindo integridade absoluta.
\end{itemize}

\subsection{Gestão de Insumos e Estoque Crítico}
A gestão de suprimentos é tratada como um processo de segurança clínica.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Uso Prático:} Monitoramento automatizado de validades e níveis críticos de estoque de insumos médicos.
    \item \textbf{Diferencial plataformas legadas (como o MedX):} Alertas inteligentes de reabastecimento baseados em tendências de consumo, evitando interrupções em procedimentos por falta de material.
\end{itemize}

\section{Governança Médica e Segurança (IAM)}
A curadoria de médicos parceiros exige um controle rigoroso de quem acessa o quê. Nossa estrutura de \textbf{Identity and Access Management (IAM)} define papéis claros:

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Estrutura de Papéis e Responsabilidades}
\begin{tabular}{@{}ll@{}}
\toprule
\textbf{Papel} & \textbf{Responsabilidade Principal} \\ \midrule
\textbf{Diretoria Médica} & Gestão de protocolos, curadoria de parceiros e auditoria global. \\
\textbf{Médico Especialista} & Atendimento pleno e gestão do prontuário do paciente. \\
\textbf{Secretariado} & Agendamento e fluxo de faturamento básico. \\
\textbf{Gestão de Rede} & Análise macro de tendências e escalabilidade das unidades. \\ \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\section{Fundação Tecnológica e Resiliência}
A arquitetura do IntraClinica utiliza tecnologias de ponta para garantir que o sistema nunca pare:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Persistência Local-First:} O sistema prioriza a latência zero e a disponibilidade offline.
    \item \textbf{Segurança Zero-Trust:} Cada requisição de dado é validada por regras de segurança no nível do banco de dados, garantindo que um médico parceiro acesse apenas os dados pertinentes à sua atuação.
    \item \textbf{Inteligência Distribuída:} Utilização de modelos de linguagem para auxílio na síntese de casos clínicos e análise de estoque sem expor dados sensíveis a nuvens públicas não controladas.
\end{itemize}

\section{Roadmap de Expansão}
Estamos evoluindo de uma malha de dados geométrica para uma topologia de conhecimento (Tier 4). 
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Fase Atual:} Consolidação da persistência social e infraestrutura Supabase.
    \item \textbf{Próxima Fase:} Implementação de assistentes de anamnese baseados em IA local para acelerar a documentação sem perda de qualidade.
\end{enumerate}

\section{Conclusão}
O IntraClinica é a fundação para uma medicina mais humana, eficiente e, acima de tudo, \textbf{soberana}. Estamos prontos para expandir a rede de parceiros, oferecendo uma plataforma que respeita o tempo do médico e a segurança do paciente.

\end{document}
